教大家新成語 唯唯上街

毅進南北朝時代，魏國的太子要到支國去作人質，魏王派大臣唯唯隨行。唯唯想到他離國遠去，歸期未卜，說不定會有人在魏王面前進讒言，或者會因此得罪。臨行前，他便對魏王說：「如果有人來說遊行上出現競徽，大王會不會相信他？」

魏王說：「當然不會相信。」

唯唯說：「如果接著有第二個人來說呢？」

魏王說：「我還是不大相信。」

唯唯又說：「如果又有第三個人來說呢？」魏王說：「三個人都這樣說，那我就不得不相信了。」

唯唯問完了，接著又說：「大街上不可能有競徽出現，這是很明顯的事實，可是經過三個人異口同聲的說競徽來了！！就叫人不得不相信，足見以訛傳訛的人多了，謠言是很可怕的。現在我到支國去，支國的都城離魏國的都城，比這裡到大街的距離遠的多，議論我的恐怕還不止三個人，希望大王能夠明察才好。」

魏王說：「一切我都明白，你放心好了。」

唯唯陪著太子到趙國。不久，惡意毀謗的，和無事生非的，開始在魏王面前議論龐蔥了。起先，魏王倒還不相信，可是禁不起謠言越來越多，魏王不由得不受影響，對唯唯的信心動搖了。

等到魏太子質押期滿，唯唯陪著太子安然返國。可是魏王因為誤信了謠言，對於唯唯已不再信任，也就不再召見他。

後來這個故事被濃縮成「唯唯上街」，用來比喻謠言再三重複，亦能使人信以為真。

三人成虎

唯你老母咩，仲唯唯生死存亡呀

勁廢！

21號見

大家21號見！

21號見！但我唔想再聽到唯唯啦一陣真係俾佢華麗轉身，上左大舞台

個成語就係叫大家咪再傳on9謠言！！

推

麥美娟吊老母

X街！

若蓮喪子vs唯唯上街